..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _contrib:
.. highlight:: bash

Структура клиентского приложения
================================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная структура
~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Код делим на различные кусочки - блоки связанные общей близкой логикой. В Клиентском приложении Универсо могут быть следующие корневые папки (не обязательно сейчас все из них есть, некоторые просто запланированы):

- ``blokoj``- основные функциональные блоки приложения, основной функционал как раз находится здесь разделённый на папки-блоки.
- ``kerno``- ядро, тут важные, всеобщие для проекта модули / файлы.
- ``resursoj``- директория верхнего уровня для папок video, audio и других для хранения различных общих для проекта "ресурсов".
- ``skriptoj``- для общих скриптов проекта, которые при этом не являются частью ядра.
- ``testoj``- для общих тестов.

Блоки (blokoj)
~~~~~~~~~~~~~~

- ``kosmo``- функционал виртуального космоса.
- ``kosmostacio``- функционал космических станций, нужно будет переименовать в ``kosmostacioj``.
- ``objektoj``- основной функционал обзора объектов, в первую очередь "Панель объектов".
- ``profilo``- функционал профиля пользователя.
- ``rajtigo``- функционал авторизации, здесь находится стартовая сцена Клиентского приложения.
- ``rcentro``- функционал ресурсного центра (номенклатура ресурсов / товаров).
- ``servilo`` - тестовый функционал связи с серверным клиентом.
- ``stacioj``- пустой, скорее всего будет использоваться для планетарных станций.
- ``taskoj``- функционал задач, всесторонний, который касается и задач в реальном мире, и рабочего плана игровых объектов, для автоматизации действий.
- ``toroid``- первый созданный функционал, в виде тороидальной космической станции и кубика-корабля, там реализован звёздный фон, который может пригодиться ещё.

Ядро (kerno)
~~~~~~~~~~~~

- ``menuo``- главная система меню Клиентского приложения.
- ``skriptoj``- главные скрипты ядра проекта.
  - ``global.gd``- глобальные переменные.
  - ``network.gd``- связь с Серверным приложением на Godot.

Мезорегионы (mezoregionoj)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для отдельный игровых локаций, которые реализуются как развитые планетарные локации и называются мезорегионы, предлагается создать отдельную директорию ``mezoregionoj`` в которой создать директорию для мезорегиона, а в нём уже реализовывать базовую структуру, которая во многом будет изолирована от главной структуры.

То есть внутри каждой директории мезорегиона будут, в том числе, директории ``blokoj``.

Дополнительная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Больше информации о том как оформлять проект, а следовательно как складывается его структура, можно прочитать в статье :doc:`"Стандарты оформления кода" <../universo/konstrukciisto/formado-kodo>`.















